{
    "questions" : [
        {
            "code" : "http://www.mira.be/nl/sterrenwacht/jeugdkern",
            "question" : "1. Welke planeet is het kleinst?",
            "answers" : [ "Venus", "Mercurius", "Neptunus"],
            "correctAnswer" : 1
        },
        {
            "code" : "vraag2",
            "question" : "2. De dichtsbijzijnde ster is:",
            "answers" : [ "Sirius", "Alpha Centauri", "De Zon"],
            "correctAnswer" : 2
        },
        {
            "code" : "vraag3",
            "question" : "3. Hoeveel sterren bevat het Zevengesternte (A.K.A. Pleiaden)?",
            "answers" : [ "6", "7", "Honderden"],
            "correctAnswer" : 2
        },
        {
            "code" : "vraag4",
            "question" : "4. Wat hoor NIET bij Isaac Newton??",
            "answers" : [ "Zwaartekracht", "Exoplaneten", "Fysica"],
            "correctAnswer" : 1
        },
        {
            "code" : "vraag5",
            "question" : "5. Hoe heten de 4 bekendste manen van Jupiter?",
            "answers" : [
                "Titan, Europa, Phobos, Callisto",
                "Phobos, Io, Ganymedes en Titan",
                "Callisto, Io, Ganymedes en Europa"
            ],
            "correctAnswer" : 2
        },
        {
            "code" : "vraag6",
            "question" : "6. Hoe noemen we een ontploffing van een rode reus?",
            "answers" : [
                "Supernova",
                "Superknal",
                "Supernavo"
            ],
            "correctAnswer" : 0
        },
        {
            "code" : "vraag7",
            "question" : "7. Hoe oud is ons universum?",
            "answers" : [
                    "Ongeveer 4.6 miljard jaar",
                    "Ongeveer 8.6 miljard jaar",
                    "Ongeveer 13,6 miljard jaar."],
            "correctAnswer" : 2
        },
        {
            "code" : "vraag8",
            "question" : "8. Hoe noemen we het 'niezen' van de zon?",
            "answers" : [
                "Zonne-nies",
                "Zonnewind",
                "Zonnestraal"
            ],
            "correctAnswer" : 1 
        },
        {
            "code" : "vraag9",
            "question" : "9. Wanneer werden de Voyager I en II gelanceerd?",
            "answers" : [
                "Gisteren",
                "Ongeveer 24 jaar geleden.",
                "Ongeveer 37 jaar geleden."
            ],
            "correctAnswer" : 2
        },
        {
            "code" : "vraag10",
            "question" : "10. Waarom wegen we minder op Mars?",
            "answers" : [
                "De twee zware manen hebben een grote aantrekkingskracht.",
                "De zwaartekracht is er minder sterk.",
                "De planeet draait veel sneller om haar as dan de Aarde."
            ],
            "correctAnswer" : 1
        },
        {
            "code" : "vraag11",
            "question" : "11. Welk van onze continenten vinden we terug in ons zonnestelsel?",
            "answers" : [
                "Europa",
                "Amerika",
                "OceaniÃ«"
            ],
            "correctAnswer" : 0
        },
        {
            "code" : "vraag12",
            "question" : "12. In welk seizoen zien we het Orion sterrenbeeld het beste?",
            "answers" : [
                "Zomer",
                "Lente",
                "Winter"
            ],
            "correctAnswer" : 2
        },
        {
            "code" : "vraag13",
            "question" : "13. Hoe heet de tweede dichtstbijzijnde ster?",
            "answers" : [
                "Proxima Centurion",
                "Proxima Proximus",
                "Proxima Centauri"
            ],
            "correctAnswer" : 2
        },
        {
            "code" : "vraag14",
            "question" : "14. Aan welke stof dankt Neptunus zijn mooie blauwe kleur?",
            "answers" : [
                "Stikstof",
                "Methaan",
                "Zwavel"
            ],
            "correctAnswer" : 1
        },
        {
            "code" : "vraag15",
            "question" : "15. Welke 2 honden zijn al in de ruimte geweest?",
            "answers" : [
                "Laika en Rataplan",
                "Laika en Samson",
                "Laika en Lassie"
            ],
            "correctAnswer" : 1
        },
        {
            "code" : "vraag16",
            "question" : "16. Wanneer werd Volkssterrenwacht MIRA opgericht?",
            "answers" : [
                "In 1831",
                "In 1967",
                "In 2001"
            ],
            "correctAnswer" : 1
        },
         {
            "code" : "vraag17",
            "question" : "17. Nicolaas Copernicus zei ooit:",
            "answers" : [
                "'De Aarde draait rond de Zon'",
                "'De Maan draait rond de Mars'",
                "'Ik ben Copernicus, Nicolaas Copernicus.'"
            ],
            "correctAnswer" : 0
        },
        {
            "code" : "vraag18",
            "question" : "18. De Spaceshuttle is al op de Maan geweest?",
            "answers" : [ "Ja", "Nee"],
            "correctAnswer" : 1
        }
    ]
}
